{
    "question": "Firman Allah SWT yang menjadi dasar hukum diat adalah?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dasar hukum wajibnya hukuman diyat terdapat dalam Al- Qur`an , Sunnah dan Ijma&#039;. Dalam Al-Qur`an terdapat dalam Surat An- Nisa ayat 92. \"Dan tidak layak bagi seorang mukmin membunuh seorang mukmin (yang lain), kecuali karena tersalah (tidak sengaja).</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perusahaan-yang-mempunyai-anggota-aktif-dsn-pasif-adalah-a-pt-b-826",
            "question": "Perusahaan yang mempunyai anggota aktif dsn pasif adalah \r\na. PT\r\nb. CV\r\nc. BUMN\r\nd. Firma\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bentuk dan aturan mengenai transfusi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><p><strong>B.</strong><strong> </strong>Cv </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Perusahaan yang mempunyai anggota aktif dan pasif adalah Persekutuan Komanditer (CV / Commanditer venootscaphy)</p><p></p><p>Semoga membantu :) </p><p></p><p>@isskandarmudha \u2b50</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-struktur-penulisan-surat-pribar-di-pada-contoh-2-dan-3-d-107",
            "question": "Tuliskan Struktur penulisan surat Pribar    di\r\npada contoh 2 dan 3 diatas\r\nseperti pada contoh surat 1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hajdjahnahjafsjftajsglshdhsh5ahhstsjsjafgsjztsngsnshhdsfsbsnshtsjsksjsnhafsjrsjdaanajcahMagnagsnsntanyanatanstmaynatsn6dgj5ajystgsystshajtnghagagsnsgsh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-nyuwun-sewu-kula-badhe-kundur-rumiyin-tembung-kacithak-mir-860",
            "question": "\"Bu, nyuwun sewu kula badhe kundur rumiyin.\"    Tembung kacithak miring benere....\r\na. bali\r\nb. mulih\r\nc. tindak\r\nd. wangsul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini kalo nggk salah yang tercetak miring itu kundur ya</p><p>Jadi, menurut aku jawabannya</p><p>D. Wangsul</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ini-artinya-apa-ya-967",
            "question": "\u5408\u683c\u8005\u306e\u8003\u3048 \r\n\r\nini artinya apa ya? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pikiran pelamar yang berhasil</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u5408\u683c\u8005\u306e\u8003\u3048 artinya adalah Pikiran pelamar yang berhasil</p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kicimpring-teh-dijieunna-tina-568",
            "question": "Kicimpring teh dijieunna tina",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>singkong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga mengbantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-wirausaha-salah-satunya-adalah-bersika-p-positif-dalam-hal-272",
            "question": "Sikap wirausaha salah satunya adalah bersika\r\np positif dalam hal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melihat kegagalan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "software-untuk-mengolah-data-dalam-bentuk-baris-dan-kolom-disebut-496",
            "question": "Software untuk mengolah data dalam bentuk baris    dan kolom disebut\u2026..\r\n\r\na. Spreadshare\r\n\r\nb. Presentasi\r\n\r\nc. Pengolah kata\r\n\r\nd. Database\r\n\r\ne. Spreadsheet\r\n\r\n2. Perpotongan antara kolom dan baris disebut\u2026..\r\n\r\na. Bar\r\n\r\nb. Seluler\r\n\r\nc. Cell\r\n\r\nd. Range\r\n\r\ne. Blok cell\r\n\r\n3. Berikut yang bukan software spreadsheet \r\n\r\nadalah\u2026..\r\n\r\na. MS.Excel\r\n\r\nb. KSpread\r\n\r\nc. Bean Sheet\r\n\r\nd. MS. Word\r\n\r\ne. Open Office Calc\r\n\r\n4. MS Excel merupakan produk unggulan dari\u2026\u2026..\r\n\r\na. Microsoft Office\r\n\r\nb. Microsoft Coporation\r\n\r\nc. Macintosh Corporation\r\n\r\nd. Gnome Office Suite\r\n\r\ne. KOffice Suite\r\n\r\n5. Desain jendela atau antarmuka disebut juga\u2026\u2026\r\n\r\na. Workbook\r\n\r\nb. Worksheet\r\n\r\nc. Intercom\r\n\r\nd. Interfax\r\n\r\ne. Interface \r\n\r\n6. Microsoft excel merupakan program pengolah \r\n\r\nangka yang tidak bisa digunakan untuk\u2026\u2026.\r\n\r\na. Mengolah angka\r\n\r\nb. Mengolah kata\r\n\r\nc. Membuat animasi\r\n\r\nd. Menganalisis data\r\n\r\ne. Membuat grafik\r\n\r\n7. Fungsi MS excel selain sebagai pengolah angka \r\n\r\nadalah sebagai pengolah\u2026\u2026\r\n\r\na. Kata\r\n\r\nb. Gambar\r\n\r\nc. Tabel\r\n\r\nd. Animasi\r\n\r\ne. Suara\r\n\r\n8. Berikut yang bukan fitur baru dalam MS Excel \r\n\r\n2007 adalah\u2026..\r\n\r\na. Jumlah kolom yang lebih banyak\r\n\r\nb. Jumlah garis yang lebih banyak\r\n\r\nc. Format file baru\r\n\r\nd. Penulisan formula yang lebih banyak\r\n\r\ne. Efek animasi yang lengkap\r\n\r\n9. Berikut ini fasilitas yang dapat di gunakan dalam \r\n\r\nMS Excel kecuali\u2026\u2026\r\n\r\na. Membuat tabel\r\n\r\nb. Membuat gambar animasi\r\n\r\nc. Membua daftar gaji\r\n\r\nd. Membuat kegiatan statistik\r\n\r\ne. Membuat laporan keuangan\r\n\r\n10. Bean Sheet adalah program spreadsheet \r\n\r\nberbasis\u2026\u2026\u2026..\r\n\r\na. Java\r\n\r\nb. Bitmap\r\n\r\nc. Grafis\r\n\r\nd. Analisis\r\n\r\ne. Dua dimensi\r\n\r\n11. Sebuah workbook umumnya memiliki \r\n\r\nbeberapa\u2026\u2026\u2026..\r\n\r\na. Tabel\r\n\r\nb. Worksheet\r\n\r\nc. Sheet\r\n\r\nd. Data\r\n\r\ne. Cell\r\n\r\n12. Kombinasi tombol Ctrl+S pada keyboard \r\n\r\nmerupakan langkah\u2026\u2026\r\n\r\na. Membuka file\r\n\r\nb. Menyimpan file\r\n\r\nc. Menutup file\r\n\r\nd. Mengedit file\r\n\r\ne. Menambah lembar kerja\r\n\r\n13. Sebuah workbook baru umumnya terdiri dari \r\n\r\n\u2026\u2026\u2026\r\n\r\na. Satu worksheet\r\n\r\nb. Dua worksheet\r\n\r\nc. Tiga worksheet\r\n\r\nd. Empat worksheet\r\n\r\ne. Lima worksheet\r\n\r\n14. Setiap worksheet terdiri dari\u2026..\r\n\r\na. Kolom\r\n\r\nb. Sel\r\n\r\nc. Baris\r\n\r\nd. Kotak nama\r\n\r\ne. Kolom dan baris\r\n\r\n15. Nama cell berguna untuk mempermudah \r\n\r\npenulisan..\u2026\u2026\r\n\r\na. Angka\r\n\r\nb. Teks\r\n\r\nc. Tabel\r\n\r\nd. Formula\r\n\r\ne. Judul\r\n\r\n16. Menambahkan baris baru didalam worksheet \r\n\r\ndapat dilakukan dengan cara\u2026.\r\n\r\na. Insert \u2192 sheet \u2192 rows \r\n\r\nb. Insert \u2192 cells\r\n\r\ntolong dong kk,bg bantuin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a,angka ,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "itu-dxmiko-ama-exology01-malsudny-apa-ya-kok-pertanyaan-dan-jawab-938",
            "question": "itu DXMIKO ama Exology01 malsudny apa ya kok pertanyaan dan jawabanku dihapus? nyari masalah bilang! ada yang bisa jelasin? kalau ada entar aku follow\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kalau menurutku, itu ada orang yang ngelaporin jawabanmu terus dihapus </p><p>sama DXMIKO &amp; Exology01. Jadi, bukan tiba\u00b2 menghapus jawabanmu, tapi ada orang yang ngelaporin terus baru dihapus sama 2 orang itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menuliskan-rumusformula-dalam-excel-dapat-dilakukan-deng-824",
            "question": ". untuk menuliskan rumus/formula dalam excel    dapat dilakukan dengan mengawali isi cell \r\n\r\ndengan karakter\u2026\u2026\r\n\r\na. titik dua\r\n\r\nb. titik koma\r\n\r\nc. sama dengan\r\n\r\nd. koma\r\n\r\ne. titik\r\n\r\n18. menghapus seluruh isi cell dapat anda lakukan \r\n\r\ndengan mengaktifkan cell tujuan kemudian \r\n\r\ntekan\u2026\u2026\r\n\r\na. cancel\r\n\r\nb. delete\r\n\r\nc. enter\r\n\r\nd. tab\r\n\r\ne. shift \r\n\r\n19. teks berisi keterangan seperti nama, alamat dan \r\n\r\nketerangan lain disebut \u2026\u2026\u2026..\r\n\r\na. numbers\r\n\r\nb. formula\r\n\r\nc. label\r\n\r\nd. tanggal dan waktu\r\n\r\ne. fucntion\r\n\r\n20. penunjuk cell disebut\u2026\u2026\r\n\r\na. baris\r\n\r\nb. kolom\r\n\r\nc. pointer\r\n\r\nd. sheet\r\n\r\ne. cell\r\n\r\n21. format \u2013 column \u2013 width digunakan untuk \r\n\r\nmengubah\u2026\u2026\u2026.\r\n\r\na. huruf\r\n\r\nb. kolom\r\n\r\nc. baris\r\n\r\nd. warna\r\n\r\ne. bilangan\r\n\r\n22. untuk membuat tabel di office word adalah\r\n\r\na. home - insert - table\r\n\r\nb. home - insert - table - tentukan baris dan \r\n\r\nkolom\r\n\r\nc. table - insert - tentukan baris dan kolom\r\n\r\nd. insert - table \u2013 isert table - tentukan baris dan \r\n\r\nkolom\r\n\r\ne. page layout - layout - tentukan baris dan \r\n\r\nkolom\r\n\r\n23. office word adalah aplikasi pengolah kata milik\r\n\r\na. linux\r\n\r\nb. macintosh\r\n\r\nc. windows\r\n\r\nd. unix\r\n\r\ne. microsoft\r\n\r\n24. saat menyimpaan dokumen, nama file diketik \r\n\r\npada kotak isian\r\n\r\na. save in\r\n\r\nb. look in\r\n\r\nc. file name\r\n\r\nd. text name\r\n\r\ne. save as\r\n\r\n25. untuk mengatur semua baris dalam paragraph \r\n\r\natau mengatur jarak sebelah kiri margin adalah \r\n\r\nfungsi dari\r\n\r\na. first line indent\r\n\r\nb. hanging indent\r\n\r\nc. left indent\r\n\r\nd. right indent\r\n\r\ne. indentansi\r\n\r\n26. setelah menyimpan untuk pertama kali, \r\n\r\npenyimpanan berikutnya cukup mengklik icon\r\n\r\na. copy\r\n\r\nb. cut\r\n\r\nc. save\r\n\r\nd. open\r\n\r\ne. save as\r\n\r\n27. baris yang berisi nama sheet (lembar kerja) \r\n\r\ndisebut\u2026\u2026\u2026..\r\n\r\na. worksheet\r\n\r\nb. tab sheet\r\n\r\nc. spreadsheet\r\n\r\nd. workbook\r\n\r\ne. draft\r\n\r\n28. saat pertama kali menjalankan microsoft word \r\n\r\nsecara otomatis akan ditampilkan lembar kerja \r\n\r\ndokumen baru yang masih kosong dengan nama\r\n\r\na. word1.doc\r\n\r\nb. word2.doc\r\n\r\nc. document1.doc\r\n\r\nd. document2.doc\r\n\r\ne. doc.1\r\n\r\n29. untuk membuat format rupiah menjadi lebih baik \r\n\r\nsebaiknya kita memilih\u2026\u2026..\r\n\r\na. percentage\r\n\r\nb. accounting\r\n\r\nc. number\r\n\r\nd. general\r\n\r\ne. special\r\n\r\n30. sebuah paragraph agar bisa rapi pada sisi kanan \r\n\r\ndan kirinya dapat menggunakan icon\r\n\r\na. center\r\n\r\nb. align left\r\n\r\nc. align right\r\n\r\nd. justify\r\n\r\ne. force\r\n\r\n31. menampilkan isi (data) yang ada pada cell aktif\r\n\r\nadalah\u2026\u2026\u2026\r\n\r\na. baris judul\r\n\r\nb. baris menu\r\n\r\nc. baris formula\r\n\r\nd. toolbar standar\r\n\r\ne. toolbar formating\r\n\r\n32. untuk menyalin paragraph langkahnya adalah\r\n\r\na. blok \u2013 cut \u2013 paste \r\n\r\nb. blok paragraph \u2013 copy \u2013 paste \r\n\r\nc. blok paragraph \u2013 edit \u2013 copy \r\n\r\nd. blok paragraph \u2013 edit \u2013 paste \r\n\r\ne. blok paragraph \u2013 paste \u2013 cut\r\n\r\n\r\ntolong bantuin dong kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>maaf saya gak tau jawaban nya</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>karna saya orang bodoh</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-ada-berapa-macam-kah-kalimah-itu-a-satu-b-dua-tiga-d-em-865",
            "question": "3. Ada berapa macam kah kalimah itu ...\r\na. Satu\r\nb. Dua\r\nTiga\r\nd. Empat\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>3</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kalimah\" dibagi menjadi tiga kategori, yaitu isim, fi&#039;il dan harf.</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p><p><strong><u>k</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>s</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>h</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>j</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>w</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>b</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>t</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>r</u></strong><strong><u>c</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>r</u></strong><strong><u>d</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>s</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong></p><h2><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>X</u></em></strong></h2><h2><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>c</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>p</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>X</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}